# helpAir 
ہیلپ ایر ایک کم لاگت والا ناگوار وینٹیلیٹر پروجیکٹ ہے جو "حجم کنٹرول والی وینٹیلیشن پر مبنی ہے"۔
ایک سنگل مینو سے ، ڈیوائس کے آغاز میں درج ذیل پیرامیٹرز ایڈجسٹ ہوسکتے ہیں۔

سمندری حجم [یہ عام طور پر کسی بھی سانس کے چکر میں پھیپھڑوں کے اندر اور باہر جانے والی گیس کی مقدار ہے]        
سانس کی شرح        
میعاد ختم / پریرتا میں سانس کی سائیکل کا تناسب        
تناسب کو روکیں        
ہیلپئر ایک اچھ initiativeا اقدام ہے جسے فرروئیل اور سنجولر کے عملے کے ایک گروپ نے https://respiradores4all.com/ ہیلپ ایر کے تعاون سے تیار کیا ہے ۔
سی آئی  3 نے بڑے پیمانے پر پیداوار میں سہولت کاری کے پیش نظر اصل ڈیزائن کو صنعتی ورژن میں اپ گریڈ کیا ہے۔
ورژن
فی الحال اس ڈیزائن کے 3 مختلف ورژن ہیں۔
 ورژن 1.1: ایک کیمرے کے طریقہ کار، ایک NEMA23 انجن، ایک Arduino اور ایک ambu بیگ پر مشتمل ہے. اس ورژن کا تجربہ کیا گیا ہے۔ یہ 500 ملی لٹر تک سمندری حجم حاصل کرتا ہے۔ نظام طے شدہ ہوا کے حجم کو میعاد ہوا ہوا کے بہاؤ کے مطابق ایڈجسٹ کرنے کی اجازت نہیں دیتا ہے۔ نیز ، ترتیبات کو حقیقی وقت میں ایڈجسٹ نہیں کیا جاسکتا۔

 ورژن 1.2: ایک والو میکانزم ، ایک نیما 23 ایکس ایل انجن جس میں ایک تکلا ، ایک اردوینو اور ایک ایمبو بیگ ہوتا ہے۔ یہ ورژن ڈیزائن کیا گیا ہے لیکن ابھی تک اس پر عمل درآمد نہیں ہوا ہے۔ اسے 1000 ملی لٹر سے زیادہ سمندری حجم کے حصول کی اجازت دینی چاہئے۔ نظام طے شدہ ہوا کے حجم کو میعاد ہوا ہوا کے بہاؤ کے مطابق ایڈجسٹ کرنے کی اجازت نہیں دیتا ہے۔ نیز ، ترتیبات کو حقیقی وقت میں ایڈجسٹ نہیں کیا جاسکتا۔       

 ورژن 2: ایک والو میکانزم ، نیند 23XL انجن پر ایک تکلا ، سیمنز کے ذریعہ پی ایل سی اور ایک ایمبو بیگ ہوتا ہے۔ اس ورژن میں ڈیزائن کی حالت گزر چکی ہے ، لیکن ابھی تک عملیہ ماڈل میں اس پر عمل درآمد نہیں ہوا ہے۔ اس کو حوصلہ افزائی کے ساتھ 1000 ملی لٹر سمندری حجم کی اجازت دینی چاہئے۔ ختم شدہ ہوا کے بہاؤ کے مطابق دھکے دار (الہامی) ہوا کا حجم ایڈجسٹ کیا جاسکتا ہے۔ ترتیبات کو حقیقی وقت میں ایڈجسٹ کیا جاسکتا ہے۔       
حالت
یہ مختلف ورژن حتمی آلہ کے حصول کے لئے منطقی روڈ میپ کے موافق ہیں۔ ضروریات کے لحاظ سے ، اس روڈ میپ کو تبدیل کیا جاسکتا ہے۔
موجودہ ٹیم کے ذریعہ اس کی ترقی اس کے حصوں کی سپلائی چین کی صورتحال ، اسپین میں وبائی بیماری کی موجودہ پیشرفت اور دیگر پروٹو ٹائپس کی ترقی کی وجہ سے رک گئی ہے۔ 
تاہم ، یہ ایسی جگہوں پر نئے پروٹو ٹائپ تیار کرنے کا ایک اچھا نقطہ آغاز ہوسکتا ہے جہاں وبائی امراض کم قائم ہوں 
انتباہ
وینٹیلیٹر ایک طبی آلہ ہے جو اس مریض کی زندگی کے لئے اہم ہوتا ہے جسے اس کی ضرورت ہوتی ہے۔ براہ کرم نوٹ کریں کہ اس کی خرابی سے شدید نقصان یا یہاں تک کہ موت واقع ہوسکتی ہے۔
اس منصوبے کے بارے میں شائع شدہ دستاویزات مزید کلینیکل جانچ کے ل for وینٹیلیٹر کی ترقی کی اجازت دیتی ہیں 
ہیلپ ایر ایک پروٹو ٹائپ ہے اور اسے کبھی بھی میڈیکل ڈیوائس کے طور پر نہیں سمجھا جانا چاہئے۔ یہ انسانوں کے ساتھ استعمال نہیں ہونا چاہئے۔
فی الحال اس پروٹو ٹائپ کو ہسپانوی ایجنسی آف میڈیسن اینڈ میڈیکل ڈیوائسز نے توثیق نہیں کیا ہے۔
دستاویزات (v.1.1 ، v.1.2 اور v.2.0)
 پروجیکٹ پیش (v.1.1)        
  ہیلپ ایر  صنعتی ڈیزائن (v.2.0)        
 
الیکٹرانکس (v.1.1)
       BOM Bill of Material
   Connection diagram     
 
کوڈ (v1.1)
 کوڈ کو ارڈینوو کنٹرولر پر نافذ کیا گیا        
 
3D ڈیزائن (v.1.1 ، v.1.2 y v.2.0)
 ورژن 1.1 کے لئے STL فائل        
 ورژن 1.2 کے لئے STL فائل        
 ورژن 2.0 کے لئے STL فائل        
امیجز (v.1.1 ، v.1.2 y v.2.0)
 ورژن 1.1 کے لئے تصاویر        
 ورژن 1.2 کے لئے تصاویر        
 ورژن 2.0 کے لئے تصاویر        
Project team
Adrián de la Iglesia Valls
Jorge Vallejo Fuentes
Alejandro Pérez Ayo
Francisco Iglesias Sánchez
Ignacio Losas Dávila
Mariano de Diego
David López Astorga
Cristina Cruz Aparicio
Javier Lázaro Gaspar
Dr. Eduardo Calle

